若果自疫區武漢撤僑返嚟嘅美國僑民同領事館人員都需要被隔離觀察十四日.咁.....

點解由武漢等疫區嚟嘅遊客或本地人到港後就唔需要被隔離觀察返十四日呢?
若係匪區嚟嘅遊客到港就要被隔離觀察返十四日,咁仲嚟旅遊做乜呢?